---
Title: Samenvatting kwartaal 4
Date: 2018-06-01
---

De opdracht deze periode draaide om het creëren van een interactieve oplossing die motivatie aanwakkerd bij bewoners van Rotterdam Zuid voor een gezonde leefstijl. Het probleem waar opdrachtgever EMI mee zat was dat er te veel bewoners een ongezonde leefstijl leiden en dat maar niet veranderen. Hoe kunnen wij dit gaan oplossen?

Aangezien ik teamcaptain was dit kwartaal ben ik begonnen met het maken van een planning voor het team. Dit heb ik gedaan zodat alles gesturctureerd zou lopen en iedereen wist waar zij aan toe waren. 

In de eerste iteratie zijn we op onderzoek uitgegaan naar de tarwewijk, dit hebben gedaan met deskresearch en interviews.  We hadden specifieke vragen opgesteld omdat we ons concept van kwartaal 3 wilde aanpassen naar de doelgroep van dit kwartaal. We wisten dus wat we wilde weten en die maakte het voor ons wat makkelijker. Toen we de interviews gingen houden merkte ik dat dit toch erg moeizaam ging omdat veel mensen geen tijd hadden om wat vragen te beantwoorden dit was erg jammer.  Wel hebben we vele antwoorden gekregen waar we veel aan hadden, dit konden we toepassen in ons concept.

Dit onderzoek wel wat langer geduurd, namelijk ook nog iteratie 2. We liepen erg vast met ons team, vaak waren we maar met dingen bezig die niet nuttig waren of deden we überhaupt niets. Om dit probleem op te lossen hebben we advies gevraagd aan onze projectleider Bob en alumni Robin. Zij hebben ons een beetje een zetje gegeven in de juiste richting. Daarnaast hebben we ook vaak om feedback gevraagd om zeker te weten dat we op dat moment wel goed bezig waren. Het zou namelijk jammer zijn als je lekker bezig bent en het uiteindelijk niet goed blijkt te zijn waardoor alles weer opnieuw moet. Dat was namelijk een beetje het probleem in beide iteraties. Ook hebben we vaak om hulp gevraagd als we niet precies wisten hoe sommige dingen gedaan moesten worden. We zijn uiteindelijk wel goed op weg gekomen door verschillende creatieve technieken toe te passen, Uit deze technieken zijn veel verschillende ideeën gekomen die ons hebben geleid naar een concept die aansluit bij de behoeftes van de doelgroep. Eind iteratie 2 zijn we begonnen aan het maken van een low-fid prototype.

In iteratie 3 zijn we begonnen aan het high-fid prototype. Toen deze helemaal uitgewerkt was, was hij klaar om getest te worden. Dit zijn we gaan doen op Zuidplein in een supermarkt, tijdens het testen hebben we technieken toegepast die ons verteld waren in de workshop empathie. Dit heeft ons erg geholpen en we merkten dat mensen ook wat opener reageerden. De uitkomsten van deze test hebben we verwerkt in een testrapportage en de nodige aanpassingen hebben we ook toegepast in onze app. Op de eindexpo hebben we ons product gepresenteerd aan verschillende docenten en opdrachtgevers. Hier was het mijn taak om te presenteren maar dat ging niet zo goed. Tijd om hier wat aandacht aan te besteden dus! Verder was het prototype en het concept wel voldoende.
 
Het was een project met veel moeite maar we zijn eruit gekomen en ik heb weer veel geleerd. De rol als teamcaptain is me goed bevallen ookal keek ik hier erg tegenop, ik houd er niet zo van om op de voorgrond te staan. Het leiden van creatieve technieken, het maken van wireframes, lef tonen op  gebied van interviews en testen, het maken van poster en meer feedback vragen uit mezelf.  Dit zijn in grote lijn veel dingen die ik geleerd heb. Bij de workshops en inspiratielezingen die ik heb gevolgd heb ik ook dingen geleerd zoals het toepassen van die methodes en in wat voor vormen je eigenlijk allemaal kan onderzoeken en interviewen. 

Het was een goed jaar en ik heb erg veel geleerd!